【武肺襲港】據悉一日內再多9宗武漢返港發病！

據了解，本港出現再多9宗到訪武漢後出現發燒或肺炎等病徵的懷疑個案，累積呈報個案增至30宗。

政府明天刊憲修例，將武漢出現的新型傳染病納入呈報疾病。修訂法例後，醫生遇到任何病人有發燒及急性呼吸道感染或有肺炎病徵，而病發前14日去過武漢，都必須向衞生署呈報。

衛生署解釋，由於今次新型疾病不是條例呈報疾病，如果有人受感染而不合作、拒絕隔離，衞生署無權處理。

食衞局下午五時半會見記者，解釋修例內容。

一日9宗嘅速度
出街一定要戴口罩